% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=ae913&id=2S10-1&n=5&d=10&s=4&alea=LLco
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Pourcentages et proportions
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Écrire sous forme décimale, puis sous la forme d'une écriture fractionnaire de dénominateur $100$.

\medskip
$33\,\%=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Écrire sous la forme d'une écriture fractionnaire de dénominateur $100$, puis sous la forme d'un pourcentage.

\medskip
$0{,}35=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}\,\%$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Écrire sous forme décimale, puis sous la forme d'un pourcentage.

\medskip
$\dfrac{8}{200}=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}\,\%$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Écrire sous la forme d'une écriture fractionnaire de dénominateur $100$, puis sous la forme d'un pourcentage.

\medskip
$0{,}007\,7=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}\,\%$\\[0.2em]\end{minipage}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Écrire sous forme décimale, puis sous la forme d'une écriture fractionnaire de dénominateur $100$.

\medskip
$5{,}6\,\%=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}$\end{minipage}
\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=ae913&id=2S10-1&n=5&d=10&s=4&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}
\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$33\,\%={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}33}}=\dfrac{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{33}}}{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{100}}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$0{,}35=\dfrac{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{35}}}{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{100}}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{35}} \,\%$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{8}{200}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}04}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4}}\,\%$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$0{,}007\,7=\dfrac{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}77}}}{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{100}}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}77}} \,\%$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$5{,}6\,\%={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}056}}=\dfrac{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5{,}6}}}{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{100}}}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
	Par exemple : 	
\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$0{,}009=\dfrac{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}9}}}{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{100}}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}9}} \,\%$\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$9{,}4\,\%={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}094}}=\dfrac{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9{,}4}}}{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{100}}}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Indice}
